%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%	
\section{工作总结}

\begin{frame}{工作总结}
  \fig{width = 0.618\textwidth}{figures/thesis-proposal-3d-framework-allinone.pdf}
  {数据一致性保障技术研究框架及其主要工作: VPC + 2AM + RVSI.}
\end{frame}


\begin{frame}{未来工作}
  \begin{enumerate}
    \item 支持``多写''的 atomic 变量 (扩展 2AM 工作)
      \begin{itemize}
        \setlength\itemsep{3pt}
        \item \textcolor{airforceblue}{\bf 前提:} 读操作只需一轮网络通信 \emph{(fast read)}
        \item \textcolor{airforceblue}{\bf 问题 1:} ABD算法的 fast read 变体是否满足 $k$-atomicity? 
        \item \textcolor{airforceblue}{\bf 问题 2:} 是否存在允许 fast read 的 ($k$-)atomicity 算法?
        \item \textcolor{airforceblue}{\bf 量化:} 考察采用 probabilistic quorum systems 的算法
          \begin{itemize}
            \item 计算 $\mathbb{P}\set{\textrm{陈旧度 } \le k}$
          \end{itemize}
      \end{itemize}
    \item 分布式存储系统原型
      \begin{itemize}
        \item \textcolor{airforceblue}{\bf 现状:} 手机平台; 规模小; 模拟负载; 仅用于实验
        \item \textcolor{airforceblue}{\bf 计划:} 云端平台; 较大规模; 实用系统 (基于 Cassandra)
      \end{itemize}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[noframenumbering]
  \begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width = 0.618\textwidth]{figures/thankyou.jpg}
  \end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}[noframenumbering]
  \begin{center}
    {\Huge Backup $\dots$}
  \end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{术语解释}
  \question{量化}包含两个层面的内容:
  \begin{description}
    \item[规约:] 如何\answer{定义}带``概率''和``版本''的一致性模型
    \item[实施:] 如何\answer{后验}检测系统 (给定系统执行或系统模型) 
      \begin{itemize}
        \item 0/1 验证算法
        \item 0$\sim$1 概率计算 
      \end{itemize}
  \end{description}

  \vspace{0.50cm}

  \question{量化}在研究框架中的定位:
  \begin{description}
    \item[规约:] 计入``一致性模型''维度
    \item[实施:] 计入``保障技术''维度
  \end{description}
\end{frame}

